中國復辟帝制 香江第一才子諷習下一步將訪求...

中國復辟帝制 香江第一才子諷習下一步將訪求...

〔即時新聞／綜合報導〕中國人大正在召開，很可能修憲，取消國家主席的任期制，引發外界復辟帝制的高度評論，擁香江第一才子之稱的陶傑，在一篇評論中認為，中國在經過百年「探索」之後，竟然復辟帝制，而在沒人「敢」當接班人的情況下，習近平的下一步，「即是海外訪求長生不老藥矣」。

陶傑在香港《蘋果日報》的一篇文章中指出，「中國強人專權的帝制，也首先要肯定世襲」，毛澤東做皇帝，也早就意識到接班人的問題，先是培養毛岸英，後又指定劉少奇，最後是林彪。

陶傑認為，「但現在的中共，卻沒有副總書記之職。看見孫政才這般下場，即使開一個新的副總書記位，哪個敢坐上去的，哪個就是現成的野心家。『帝制』不要緊，不可以有帝而無制，無制即無繼嗣，下一步即是海外訪求長生不老藥矣。」

陶傑忍不住指出，改革回歸帝制，就差接班人問題，其他什麼「中國人在世上丟盡臉」之類的流言，就不必理會了，反正丟臉的事很多，像是中國留學生大鬧機艙、抄襲作弊等民族羞辱的丟臉天天大把，也不在乎多這一件了。
<自由時報>

長生不老藥美國有啦

聽聞李超人研發緊

換頭

反正丟臉的事很多
也不在乎多這一件了

其他什麼「中國人在世上丟盡臉」之類的流言，就不必理會了，反正丟臉的事很多，像是中國留學生大鬧機艙、抄襲作弊等民族羞辱的丟臉天天大把，也不在乎多這一件了。

真係人無恥則天下無敵